{
    "QuizID": "M2",
    "QuizFrom": "2024-05-09",
    "QuizContent": [
        {
            "QuestionID": "1",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( date = '20240507'\n                             ( id = '1' text = 'ABAP' )\n                             ( id = '2' text = 'Development' )\n                             ( id = '3' text = 'Day' )\n                             ( id = '4' text = '2024' ) ).\n\n DATA(result) = VALUE #( data[ 3 ] DEFAULT VALUE #( id   = 5\n                                                    text = 'Error' ) ).\n\n out->write( result-id )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "Error",
                "B": "5",
                "C": "Initial",
                "D": "3"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "Es wir der dritte Eintrag Eintrag der Tabelle gelesen und die ID ausgegeben."
        },
        {
            "QuestionID": "2",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' text = 'ABAP' )\n                             ( id = 'B' text = 'Development' )\n                             ( id = 'E' text = 'Day' )\n                             ( id = 'F' text = '2024' ) ).\n\n DATA(result) = xsdbool( data[ id = 'E' ]-text = 'Development' ).\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "true",
                "B": "Ausnahme",
                "C": "false",
                "D": "Day"
            },
            "RightAnswer": "C",
            "Explanation": "Es wird der Schlüssel E gelesen und der Text gegen 'Development' verglichen, da das Ergebnis falsch ist, wird durch XSDBOOL ein ABAP_FALSE geliefert, welches die Konsole aufbereitet."
        },
        {
            "QuestionID": "3",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' text = 'ABAP' )\n                             ( id = 'B' text = 'Development' )\n                             ( id = 'E' text = 'Day' )\n                             ( id = 'F' text = '2024' ) ).\n\n DATA(mapped) = CORRESPONDING t_datas( data MAPPING text = id ).\n DATA(result) = mapped[ 3 ]-text.\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "Day",
                "B": "3",
                "C": "E",
                "D": "F"
            },
            "RightAnswer": "C",
            "Explanation": "Corresponding übernimmt die Datensätze und mappt gleichnamige Felder, der MAPPING Zusatz kann Felnamen auch abweichend zuordnen. Im Anschluss lesen wir den dritten Eintrag und geben den Text aus, der durch das Mapping nun die ID beinhaltet."
        },
        {
            "QuestionID": "4",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' text = 'ABAP' )\n                             ( id = 'B' text = 'Development' )\n                             ( id = 'E' text = 'Day' )\n                             ( id = 'F' text = '2024' ) ).\n\n DATA(new_data) = VALUE t_datas( BASE data\n                                 ( id = 'G' text = 'Wiesloch' )\n                                 ( id = 'H' text = 'SAP' ) ).\n DATA(result) = lines( new_data ).\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "6",
                "B": "2",
                "C": "4",
                "D": "0"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": "Per VALUE mit BASE, wird die Tabelle als Grundlage genommen und die nachfolgenden Datensätze angehangen. LINES zählt dann die Zeilen in der Tabelle."
        },
        {
            "QuestionID": "5",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(magic_number) = CONV char6( 14 ).\n\n DATA(result) = |MN: { magic_number ALPHA = IN }|.\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "MN: 00014",
                "B": "000014",
                "C": "MN: 000014",
                "D": "MN:000014"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "Es wird ein CHAR6 Feld mit dem Inhalt 14 erzeugt, durch das String-Template wird die Zahl formatiert und der Zusatz MN davor gesetzt."
        },
        {
            "QuestionID": "6",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' date = '20240506' )\n                             ( id = 'B' date = '20240507' )\n                             ( id = 'C' date = '20240508' )\n                             ( id = 'D' date = '20240509' ) ).\n\n DATA(filtered) = FILTER #( data USING KEY bydate WHERE date = CONV d( '20240507' ) ).\n\n DATA(result) = filtered[ 1 ]-id.\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "A",
                "B": "B",
                "C": "C",
                "D": "D"
            },
            "RightAnswer": "B",
            "Explanation": "Es werden die Datensätze aus der Tabelle nach dem Datum gefiltert und von den gefilterten Datensätzen der erste Eintrag gelesen."
        },
        {
            "QuestionID": "7",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' date = '20240506' )\n                             ( id = 'B' date = '20240507' )\n                             ( id = 'C' date = '20240508' ) ).\n\n DATA(ref) = REF #( data[ id = 'B' ] ).\n ref->id   = 'Z'.\n ref->date = '20240510'.\n\n DATA(result) = data[ id = 'B' ]-date.\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "2024-05-07",
                "B": "2024-05-10",
                "C": "B",
                "D": "Ausnahme"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "Der Datensatz mit der ID B wird gelesen per Referenz und die Werte der Zeile überschrieben. Beim zweiten Lesezugriff kommt es zu einer Ausnahme."
        },
        {
            "QuestionID": "8",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' text = 'ABAP' )\n                             ( id = 'B' text = 'Development' )\n                             ( id = 'C' text = 'Day' )\n                             ( id = 'D' text = '2024' ) ).\n\n DATA(mapped) = CORRESPONDING t_datas( data EXCEPT text ).\n DATA(result) = mapped[ 1 ]-text.\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "Initial",
                "B": "ABAP",
                "C": "Dev",
                "D": "Ausnahme"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": "Corresponding übernimmt die Datensätze der Tabelle in eine neue Tabelle, das Schlüsselwort EXCEPT sorgt aber dafür, dass das Feld TEXT nicht übernommen wird und damit Initial bleibt."
        },
        {
            "QuestionID": "9",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' text = 'ABAP' )\n                             ( id = 'B' text = 'Development' )\n                             ( id = 'E' text = 'Day' )\n                             ( id = 'F' text = '2024' ) ).\n\n DATA(result) = line_index( data[ id = 'D' ] ).\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "3",
                "B": "4",
                "C": "5",
                "D": "0"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "Wird keine Zeile bei LINE_INDEX ermittelt, weil es sie nicht gibt, dann wird 0 zurückgegeben."
        },
        {
            "QuestionID": "10",
            "Question": "Was wird in der Konsole ausgegeben?",
            "Content": [
                {
                    "Code": " DATA(data) = VALUE t_datas( ( id = 'A' text = 'ABAP' )\n                             ( id = 'B' text = 'Development' )\n                             ( id = 'E' text = 'Day' )\n                             ( id = 'F' text = '2024' ) ).\n\n DATA(result) = lines( data ).\n\n out->write( result )."
                }
            ],
            "Answers": {
                "A": "4",
                "B": "5",
                "C": "3",
                "D": "Ausnahme"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": "Mit LINES wird die Anzahl der Tabellenzeilen ermittelt."
        }
    ]
}